let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Cuál es el órgano principal del sistema respiratorio humano?",
    answer: "Los pulmones",
    options: [
      "El cerebro",
      "El estómago",
      "El corazón",
      "Los pulmones"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "¿Cuál es la función principal del sistema respiratorio?",
    answer: "Facilitar el intercambio de gases, como la inhalación de oxígeno y la exhalación de dióxido de carbono",
    options: [
      "Producir energía",
      "Eliminar desechos",
      "Facilitar el intercambio de gases, como la inhalación de oxígeno y la exhalación de dióxido de carbono",
      "Controlar la temperatura corporal"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "¿Cuál es el componente del sistema respiratorio encargado de llevar el oxígeno hacia los pulmones?",
    answer: "Los bronquios",
    options: [
      "Los bronquios",
      "Las venas",
      "Los capilares",
      "Los pulmones"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "¿Qué ocurre durante la inhalación?",
    answer: "Se toma aire rico en oxígeno hacia los pulmones",
    options: [
      "Se expulsa aire rico en oxígeno desde los pulmones",
      "Se toma aire rico en oxígeno hacia los pulmones",
      "Se expulsa aire rico en dióxido de carbono desde los pulmones",
      "Se toma aire rico en dióxido de carbono hacia los pulmones"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "¿Qué es la capacidad pulmonar?",
    answer: "La cantidad máxima de aire que los pulmones pueden contener",
    options: [
      "La cantidad de oxígeno en la sangre",
      "La velocidad de respiración",
      "La cantidad máxima de aire que los pulmones pueden contener",
      "La temperatura del aire inhalado"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Qué es la epiglotis y cuál es su función en el sistema respiratorio?",
    answer: "Es una pequeña solapa de tejido que se cierra sobre la tráquea durante la deglución para evitar que los alimentos entren en las vías respiratorias",
    options: [
      "Un músculo involucrado en la inhalación",
      "Un conducto que conecta los pulmones con la nariz",
      "Es una pequeña solapa de tejido que se cierra sobre la tráquea durante la deglución para evitar que los alimentos entren en las vías respiratorias",
      "Una estructura que regula la temperatura del aire inhalado"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿Qué es la traquea y cuál es su función en el sistema respiratorio?",
    answer: "Es un conducto formado por anillos de cartílago que conecta la laringe con los bronquios, permitiendo el paso del aire hacia los pulmones",
    options: [
      "Un músculo que facilita la exhalación",
      "Un saco de aire en los pulmones",
      "Es un conducto formado por anillos de cartílago que conecta la laringe con los bronquios, permitiendo el paso del aire hacia los pulmones",
      "Una estructura que regula la presión en los pulmones"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Qué son los alvéolos pulmonares y cuál es su función en el sistema respiratorio?",
    answer: "Pequeñas bolsas de aire en los pulmones donde se lleva a cabo el intercambio de gases entre el aire y la sangre",
    options: [
      "Grandes conductos que transportan oxígeno",
      "Pequeñas bolsas de aire en el corazón",
      "Pequeñas bolsas de aire en los pulmones donde se lleva a cabo el intercambio de gases entre el aire y la sangre",
      "Células encargadas de producir moco en los pulmones"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Qué es el diafragma y cuál es su papel en la respiración?",
    answer: "Es un músculo que separa la cavidad torácica de la abdominal y juega un papel crucial en la inhalación y exhalación",
    options: [
      "Un conducto que transporta oxígeno hacia los pulmones",
      "Un órgano que regula la presión en los pulmones",
      "Es un músculo que separa la cavidad torácica de la abdominal y juega un papel crucial en la inhalación y exhalación",
      "Una estructura que filtra el aire inhalado"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Qué es la pleura y cuál es su función en el sistema respiratorio?",
    answer: "Es una membrana que recubre los pulmones y el interior de la cavidad torácica, creando un espacio que facilita el deslizamiento durante la respiración",
    options: [
      "Un músculo involucrado en la exhalación",
      "Una estructura que almacena oxígeno en los pulmones",
      "Es una membrana que recubre los pulmones y el interior de la cavidad torácica, creando un espacio que facilita el deslizamiento durante la respiración",
      "Una estructura que regula la cantidad de aire inhalado"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "¿Qué función tiene el moco en el sistema respiratorio?",
    answer: "Atrapar partículas y microorganismos para evitar que lleguen a los pulmones",
    options: [
      "Facilitar el intercambio de gases en los alvéolos",
      "Producir sonidos durante la respiración",
      "Atrapar partículas y microorganismos para evitar que lleguen a los pulmones",
      "Regular la presión en la traquea"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "¿Cuál es la relación entre el sistema cardiovascular y el sistema respiratorio?",
    answer: "El sistema cardiovascular transporta oxígeno desde los pulmones hacia los tejidos y lleva dióxido de carbono de regreso a los pulmones para ser exhalado",
    options: [
      "El sistema cardiovascular controla la frecuencia respiratoria",
      "El sistema respiratorio bombea sangre hacia el corazón",
      "El sistema cardiovascular transporta oxígeno desde los pulmones hacia los tejidos y lleva dióxido de carbono de regreso a los pulmones para ser exhalado",
      "El sistema respiratorio purifica la sangre"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "¿Qué es la capacidad vital?",
    answer: "La máxima cantidad de aire que una persona puede exhalar después de una inhalación máxima",
    options: [
      "La cantidad de oxígeno en los alvéolos",
      "La velocidad de respiración",
      "La máxima cantidad de aire que una persona puede exhalar después de una inhalación máxima",
      "La cantidad de aire en los bronquios"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "¿Qué es la apnea del sueño y cómo afecta al sistema respiratorio?",
    answer: "Es un trastorno en el que la respiración se interrumpe durante el sueño, lo que puede afectar la oxigenación del cuerpo",
    options: [
      "Una enfermedad que afecta la capacidad de exhalar",
      "Un aumento en la velocidad de respiración",
      "Es un trastorno en el que la respiración se interrumpe durante el sueño, lo que puede afectar la oxigenación del cuerpo",
      "Un problema en los alvéolos pulmonares"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "¿Qué es la neumonía y cómo afecta al sistema respiratorio?",
    answer: "Es una infección en los pulmones que puede causar inflamación y dificultad para respirar",
    options: [
      "Una obstrucción en la traquea",
      "Un trastorno en el diafragma",
      "Es una infección en los pulmones que puede causar inflamación y dificultad para respirar",
      "Un problema en los bronquios"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "¿Qué es la tuberculosis y cómo afecta al sistema respiratorio?",
    answer: "Es una enfermedad bacteriana que afecta principalmente los pulmones y puede causar tos, fiebre y dificultad para respirar",
    options: [
      "Una enfermedad que afecta la laringe",
      "Un trastorno en la pleura",
      "Es una enfermedad bacteriana que afecta principalmente los pulmones y puede causar tos, fiebre y dificultad para respirar",
      "Un problema en los alvéolos pulmonares"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "¿Qué es la fibrosis pulmonar y cómo afecta al sistema respiratorio?",
    answer: "Es una enfermedad en la que el tejido pulmonar se vuelve grueso y rígido, dificultando la respiración",
    options: [
      "Una obstrucción en los bronquios",
      "Un trastorno en la traquea",
      "Es una enfermedad en la que el tejido pulmonar se vuelve grueso y rígido, dificultando la respiración",
      "Un problema en la laringe"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "¿Qué es la bronquitis y cómo afecta al sistema respiratorio?",
    answer: "Es una inflamación de los bronquios que puede causar tos y dificultad para respirar",
    options: [
      "Una enfermedad que afecta los alvéolos pulmonares",
      "Un trastorno en el diafragma",
      "Es una inflamación de los bronquios que puede causar tos y dificultad para respirar",
      "Un problema en la pleura"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "¿Qué es el enfisema y cómo afecta al sistema respiratorio?",
    answer: "Es una enfermedad en la que los sacos de aire en los pulmones se dañan, lo que dificulta la respiración",
    options: [
      "Una obstrucción en la traquea",
      "Un trastorno en los alvéolos pulmonares",
      "Es una enfermedad en la que los sacos de aire en los pulmones se dañan, lo que dificulta la respiración",
      "Un problema en los bronquios"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "¿Qué es la capacidad residual funcional en el sistema respiratorio?",
    answer: "La cantidad de aire que queda en los pulmones después de una exhalación normal",
    options: [
      "La cantidad de oxígeno en la sangre",
      "La velocidad de respiración",
      "La cantidad de aire que queda en los pulmones después de una exhalación normal",
      "La temperatura del aire inhalado"
    ]
  }
];